<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<item><pubDate>Thu, 02 Apr 2015 07:00:18 +0200</pubDate><title><![CDATA[Unternehmen]]></title><url><![CDATA[unternehmen]]></url><meta><![CDATA[]]></meta><metad><![CDATA[]]></metad><menu><![CDATA[tab1]]></menu><menuOrder><![CDATA[0]]></menuOrder><menuStatus><![CDATA[]]></menuStatus><template><![CDATA[template.php]]></template><parent><![CDATA[]]></parent><content><![CDATA[&lt;p&gt;Schick Personal verfolgt eine einzige Mission:&amp;nbsp;&lt;strong&gt;ZU VERSTEHEN&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
	&lt;li&gt;Zu verstehen, welche Mitarbeitende ein Unternehmen braucht.&lt;/li&gt;
	&lt;li&gt;Zu verstehen, in welcher Anstellung neue Mitarbeitende Grosses leisten können.&lt;/li&gt;
	&lt;li&gt;Zu verstehen, wo Berührungspunkte vorhanden sind und Grundlage für ein langfristiges Engagement bilden.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Dieses Ziel wird achtsam verfolgt, Richtlinien befolgt und ethische Grundsätze beachtet. Nachhaltige Lösungen für sämtliche Partner zu finden, welche ihre Wirkung voll entfalten können, ist der Anspruch von Schick Personal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;b&gt;Schick Personal - Für Berufe in der Informatik&lt;/b&gt;&lt;br /&gt;
	&lt;b&gt;Schick Personal - Für kaufmännische und betriebswirtschaftliche Berufe&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;label class=&quot;link&quot; for=&quot;tab11&quot;&gt;Mehr...&lt;/label&gt; &lt;input class=&quot;hidden&quot; id=&quot;tab11&quot; type=&quot;checkbox&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div class=&quot;more tab11&quot;&gt;
	&lt;h2&gt;Was ist unsere Kernkompetenz?&lt;/h2&gt;
	&lt;p&gt;Suche und Selektion von Fach- und Führungskräften:&lt;br /&gt;
		Auf Vermittlungsbasis (Datenpool)&lt;br /&gt;
		Als Suchauftrag (nicht exklusiv und auf Erfolgsbasis)&lt;br /&gt;
		Auf Mandatsbasis / Direktansprache (exklusiv)&lt;/p&gt;
	&lt;h2&gt;Was zeichnet uns aus?&lt;/h2&gt;
	&lt;p&gt;Seit fast 20 Jahren sind wir kompetente, integre und engagierte Partner im Rekrutierungs- und Selektionsprozess. Es gelingt uns, nachhaltig erfolgreiche Verbindungen herzustellen zwischen Kandidaten und Unternehmen. Dabei setzen wir bei den Kandidaten nebst den fachlichen Fähigkeiten ein besonderes Augenmerk auch auf deren Persönlichkeit.&lt;/p&gt;
	&lt;h2&gt;Wer sind unsere Kunden?&lt;/h2&gt;
	&lt;p&gt;Seit der Gründung von Schick Personal 1997 erhalten wir Suchaufträge (auf Erfolgsbasis) und Mandate (exklusiv) von Klein- bis Grossunternehmen aus allen Branchen. Es sind Unternehmen mit gesundem Wachstum, Ethik und dem Fokus, dass jeder Mitarbeiter ein wertvolles Mitglied im Unternehmen ist.&lt;br /&gt;
		Es ist uns ein grosses Anliegen, unsere Partner persönlich und die Firma gut zu kennen. Ein Besuch bei Ihnen hilft uns dieses Ziel zu erreichen.&lt;/p&gt;
	&lt;h2&gt;Was wollen unsere Kunden?&lt;/h2&gt;
	&lt;p&gt;Passende Kandidatenvorschläge und meistens Unterstützung bei der Entscheidungsfindung. Mit Freude und Herzblut stehen wir Ihnen gerne zur Seite.&lt;/p&gt;
	&lt;h2&gt;Womit können unsere Kunden die Mitarbeitenden langfristig behalten?&lt;/h2&gt;
	&lt;p&gt;Herausfordernde Aufgabe, Jobsicherheit, flexible Arbeitsmöglichkeiten, attraktives Gehaltspaket, Karriereentwicklung, Verhältnis zum Vorgesetzten und Vertrauen in die Unternehmensführung, Image des Unternehmens.&lt;/p&gt;
	&lt;h2&gt;Wie sieht die Zukunft aus in der Rekrutierung?&lt;/h2&gt;
	&lt;p&gt;Als Ergänzung zu MOPS (mobiloptimierte Stellenanzeigen) wird Zugang zu Talentpools und Direktansprache sicherlich wichtiger werden. Und das Smartphone wird vermehrt für die Jobsuche genutzt.&lt;/p&gt;
	&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
	&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;Nutzen Sie unsere Kompetenz zu Ihrem Gewinn. Wir freuen uns auf Ihre Kontaktnahme.&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;
		&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
]]></content><private><![CDATA[]]></private><author><![CDATA[benutzer1]]></author></item>
